
\paragraph{UC-58 Verifica delle informazioni relative ad un'azione effettuata}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Attore primario:} utente;
	\item  \textbf{Attore secondario:} blockchain Ethereum;

	\item \textbf{Descrizione:} l'utente vuole verificare se l'azione (prenotazione, igienizzazione, check-in, checkout) è stata registrata in blockchain. Per farlo l'utente dovrà innanzitutto selezionare la modalità di ricerca dell'informazione (json, hash o file) e inserire i dati (o il file) ricevuti tramite mail relativi all'azione della quale vuole verificare l'avvenuto salvataggio in blockchain;

	\item \textbf{Precondizioni:} l'utente si trova nella pagina dedicata alla verifica delle informazioni relative alle azioni e ha ricevuto almeno una mail con i dati relativi all'azione effettuata;

	\item \textbf{Postcondizioni:} l'utente ha verificato correttamente la presenza dei dati relativi alla transazione in blockchain;

	\item \textbf{Scenario principale:}
	      \begin{enumerate}
		      \item l'utente seleziona la modalità con cui vuole ricercare le informazioni desiderate (json, hash, file);
		      \item l'utente invia i dati al sistema;
		      \item il sistema visualizza un link e un QR-code (col medesimo link) che rimanda alla transazione effettuata in blockchain.
	      \end{enumerate}

	\item \textbf{Generalizzazioni:}
		  \begin{itemize}
			  \item UC-58.1 Verifica delle informazioni relative ad un'azione effettuata tramite codice json; 
			  \item UC-58.2 Verifica delle informazioni relative ad un'azione effettuata tramite hash;
			  \item UC-58.3 Verifica delle informazioni relative ad un'azione effettuata tramite file;
		   \end{itemize}
	\end{itemize}


\paragraph{UC-58.1 Verifica delle informazioni relative ad un'azione effettuata tramite codice json}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Attore primario:} utente;
	\item  \textbf{Attore secondario:} blockchain Ethereum;

	\item \textbf{Descrizione:} l'utente vuole verificare se l'azione (prenotazione, igienizzazione, check-in, checkout) è stata registrata in blockchain copiando il contenuto del file .json ricevuto via mail;

	\item \textbf{Precondizioni:} l'utente ha selezionato la funzionalità di verifica delle informazioni relative all'azione effettuata tramite json;

	\item \textbf{Postcondizioni:} l'utente ha verificato correttamente la presenza dei dati relativi alla transazione in blockchain;

	\item \textbf{Scenario principale:}
	      \begin{enumerate}
			  \item l'utente copia il contenuto del file .json ricevuto via mail nell'apposita textarea;
		      \item l'utente invia i dati al sistema;
		      \item il sistema visualizza un link e un QR-code (col medesimo link) che rimanda alla transazione effettuata in blockchain.
	      \end{enumerate}
	\item \textbf{Estensioni:}
		  \begin{itemize}
			  \item UC-59 Errore: hash non trovato in blockchain.
		  \end{itemize}
\end{itemize}

\paragraph{UC-58.2 Verifica delle informazioni relative ad un'azione effettuata tramite hash}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Attore primario:} utente;
	\item  \textbf{Attore secondario:} blockchain Ethereum;

	\item \textbf{Descrizione:} l'utente vuole verificare se l'azione (prenotazione, igienizzazione, check-in, checkout) è stata registrata in blockchain copiando l'hash code ricevuto via mail;

	\item \textbf{Precondizioni:} l'utente ha selezionato la funzionalità di verifica delle informazioni relative all'azione effettuata tramite codice hash;

	\item \textbf{Postcondizioni:} l'utente ha verificato correttamente la presenza dei dati relativi alla transazione in blockchain;

	\item \textbf{Scenario principale:}
	      \begin{enumerate}
			  \item l'utente copia l'hash code ricevuto via mail nell'apposita textarea;
		      \item l'utente invia i dati al sistema;
		      \item il sistema visualizza un link e un QR-code (col medesimo link) che rimanda alla transazione effettuata in blockchain.
	      \end{enumerate}
		  \item \textbf{Estensioni:}
		  \begin{itemize}
			  \item UC-59 Errore: hash non trovato in blockchain.
		  \end{itemize}
	\end{itemize}
		  \paragraph{UC-58.3 Verifica delle informazioni relative ad un'azione effettuata tramite file.json}
		  \begin{itemize}
			  \item \textbf{Attore primario:} utente;
			  \item  \textbf{Attore secondario:} blockchain Ethereum;
		  
			  \item \textbf{Descrizione:} l'utente vuole verificare se l'azione (prenotazione, igienizzazione, check-in, checkout) è stata registrata in blockchain caricando il file.json ricevuto via mail;
		  
			  \item \textbf{Precondizioni:} l'utente ha selezionato la funzionalità di verifica delle informazioni relative all'azione effettuata tramite caricamento del file.json;
		  
			  \item \textbf{Postcondizioni:} l'utente ha verificato correttamente la presenza dei dati relativi alla transazione in blockchain;
		  
			  \item \textbf{Scenario principale:}
					\begin{enumerate}
						\item l'utente carica il file.json nell'apposito form;
						\item l'utente invia i dati al sistema;
						\item il sistema visualizza un link e un QR-code (col medesimo link) che rimanda alla transazione effettuata in blockchain.
					\end{enumerate}
					\item \textbf{Estensioni:}
					\begin{itemize}
						\item UC-59 Errore: hash non trovato in blockchain.
					\end{itemize}
			\end{itemize}

		\paragraph{UC-59 Errore: hash non trovato in blockchain}
		\begin{itemize}
			\item \textbf{Attore primario:} utente;
			\item  \textbf{Attore secondario:} blockchain Ethereum;

			\item \textbf{Descrizione:} l'hash calcolato dal sistema non è presente in blockchain pertanto viene visualizzato un messaggio d'errore esplicativo;

			\item \textbf{Precondizioni:} l'utente ha inviato dei dati inesistenti nel sistema in uno dei tre form per la verifica delle informazioni relative ad un'azione effettuata (json, hash o file);
		  
			\item \textbf{Postcondizioni:} viene visualizzato un messaggio d'errore esplicativo e non viene caricato alcun link o QRcode;

			\item \textbf{Scenario principale:}
	      		\begin{enumerate}
			  		\item il sistema elabora la richiesta ricevuta;
			  		\item viene visualizzato un messaggio d'errore esplicativo e non viene caricato alcun link o QRcode;
	      		\end{enumerate} 
	\end{itemize}

